{
  "surah_id": "100",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "100:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ضَبْحًا",
          "answer": "وَٱلْعَٰدِيَٰتِ",
          "options": [
            "ضَبْحًا",
            "قَدْحًا",
            "وَٱلْعَٰدِيَٰتِ",
            "وَإِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "By the racers"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "وَٱلْعَٰدِيَٰتِ _____",
          "answer": "ضَبْحًا",
          "options": [
            "لَشَدِيدٌ",
            "ضَبْحًا",
            "ﰉ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "panting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "100:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ قَدْحًا",
          "answer": "فَٱلْمُورِيَٰتِ",
          "options": [
            "بُعْثِرَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "فَٱلْمُورِيَٰتِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "And the producers of sparks"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "فَٱلْمُورِيَٰتِ _____",
          "answer": "قَدْحًا",
          "options": [
            "فَأَثَرْنَ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "قَدْحًا",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "striking"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "100:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ صُبْحًا",
          "answer": "فَٱلْمُغِيرَٰتِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَحُصِّلَ",
            "فَأَثَرْنَ",
            "فَٱلْمُغِيرَٰتِ"
          ],
          "translation": "And the chargers"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "فَٱلْمُغِيرَٰتِ _____",
          "answer": "صُبْحًا",
          "options": [
            "صُبْحًا",
            "ﰄ",
            "جَمْعًا",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "(at) dawn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "100:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ بِهِۦ نَقْعًا",
          "answer": "فَأَثَرْنَ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "فَأَثَرْنَ",
            "ﰇ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "Then raise"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "فَأَثَرْنَ _____ نَقْعًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "ضَبْحًا",
            "لِحُبِّ",
            "ﰄ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "فَأَثَرْنَ بِهِۦ _____",
          "answer": "نَقْعًا",
          "options": [
            "لِحُبِّ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "نَقْعًا",
            "جَمْعًا"
          ],
          "translation": "dust"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "100:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ بِهِۦ جَمْعًا",
          "answer": "فَوَسَطْنَ",
          "options": [
            "ٱلْقُبُورِ",
            "فَوَسَطْنَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Then penetrate (in the) center"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "فَوَسَطْنَ _____ جَمْعًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "فَٱلْمُورِيَٰتِ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ﰈ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "فَوَسَطْنَ بِهِۦ _____",
          "answer": "جَمْعًا",
          "options": [
            "مَا",
            "إِنَّ",
            "لَشَدِيدٌ",
            "جَمْعًا"
          ],
          "translation": "collectively"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "100:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 13,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنَ لِرَبِّهِۦ لَكَنُودٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلْخَيْرِ",
            "ﰁ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "إِنَّ _____ لِرَبِّهِۦ لَكَنُودٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "فِى",
            "مَا",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "لِرَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ _____ لَكَنُودٌ",
          "answer": "لِرَبِّهِۦ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "لِرَبِّهِۦ",
            "لِحُبِّ"
          ],
          "translation": "to his Lord"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "إِنَّ ٱلْإِنسَٰنَ لِرَبِّهِۦ _____",
          "answer": "لَكَنُودٌ",
          "options": [
            "وَٱلْعَٰدِيَٰتِ",
            "ﰆ",
            "ﰁ",
            "لَكَنُودٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely ungrateful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "100:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ عَلَىٰ ذَٰلِكَ لَشَهِيدٌ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "لِرَبِّهِۦ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "And indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ ذَٰلِكَ لَشَهِيدٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "فَٱلْمُغِيرَٰتِ",
            "مَا",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "وَإِنَّهُۥ عَلَىٰ _____ لَشَهِيدٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَحُصِّلَ",
            "ﰀ",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَوَسَطْنَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَإِنَّهُۥ عَلَىٰ ذَٰلِكَ _____",
          "answer": "لَشَهِيدٌ",
          "options": [
            "لَشَهِيدٌ",
            "ﰇ",
            "فَٱلْمُغِيرَٰتِ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "surely (is) a witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "100:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ لِحُبِّ ٱلْخَيْرِ لَشَدِيدٌ",
          "answer": "وَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَإِنَّهُۥ",
            "ﰉ",
            "جَمْعًا",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "And indeed he"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَإِنَّهُۥ _____ ٱلْخَيْرِ لَشَدِيدٌ",
          "answer": "لِحُبِّ",
          "options": [
            "وَحُصِّلَ",
            "لِحُبِّ",
            "نَقْعًا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "in (the) love"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لِحُبِّ _____ لَشَدِيدٌ",
          "answer": "ٱلْخَيْرِ",
          "options": [
            "ٱلْخَيْرِ",
            "يَعْلَمُ",
            "لَشَدِيدٌ",
            "لِحُبِّ"
          ],
          "translation": "(of) wealth"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَإِنَّهُۥ لِحُبِّ ٱلْخَيْرِ _____",
          "answer": "لَشَدِيدٌ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "لَّخَبِيرٌۢ",
            "ﰀ",
            "لَشَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "(is) surely intense"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "100:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ يَعْلَمُ إِذَا بُعْثِرَ مَا فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "نَقْعًا",
            "أَفَلَا",
            "يَعْلَمُ",
            "جَمْعًا"
          ],
          "translation": "But does not"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "أَفَلَا _____ إِذَا بُعْثِرَ مَا فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰁ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "he know"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "أَفَلَا يَعْلَمُ _____ بُعْثِرَ مَا فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "ﰉ",
            "مَا",
            "إِذَا",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "أَفَلَا يَعْلَمُ إِذَا _____ مَا فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "بُعْثِرَ",
          "options": [
            "بُعْثِرَ",
            "إِنَّ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "لَشَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "will be scattered"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "أَفَلَا يَعْلَمُ إِذَا بُعْثِرَ _____ فِى ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَٱلْمُغِيرَٰتِ",
            "إِنَّ",
            "رَبَّهُم",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "أَفَلَا يَعْلَمُ إِذَا بُعْثِرَ مَا _____ ٱلْقُبُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "بُعْثِرَ",
            "بِهِۦ",
            "فِى",
            "ٱلْقُبُورِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "أَفَلَا يَعْلَمُ إِذَا بُعْثِرَ مَا فِى _____",
          "answer": "ٱلْقُبُورِ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لِحُبِّ",
            "ٱلْقُبُورِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "the graves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "100:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "وَحُصِّلَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "وَٱلْعَٰدِيَٰتِ",
            "لِرَبِّهِۦ",
            "وَحُصِّلَ"
          ],
          "translation": "And is made apparent"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَحُصِّلَ _____ فِى ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰁ",
            "لَشَهِيدٌ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَحُصِّلَ مَا _____ ٱلصُّدُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰀ",
            "فِى",
            "إِنَّ",
            "فَٱلْمُغِيرَٰتِ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَحُصِّلَ مَا فِى _____",
          "answer": "ٱلصُّدُورِ",
          "options": [
            "فَٱلْمُغِيرَٰتِ",
            "ﰈ",
            "ٱلصُّدُورِ",
            "بِهِمْ"
          ],
          "translation": "the breasts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "100:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ رَبَّهُم بِهِمْ يَوْمَئِذٍ لَّخَبِيرٌۢ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰃ",
            "وَإِنَّهُۥ",
            "لِحُبِّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "إِنَّ _____ بِهِمْ يَوْمَئِذٍ لَّخَبِيرٌۢ",
          "answer": "رَبَّهُم",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "جَمْعًا",
            "رَبَّهُم",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "إِنَّ رَبَّهُم _____ يَوْمَئِذٍ لَّخَبِيرٌۢ",
          "answer": "بِهِمْ",
          "options": [
            "لِرَبِّهِۦ",
            "بِهِمْ",
            "إِنَّ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "about them"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "إِنَّ رَبَّهُم بِهِمْ _____ لَّخَبِيرٌۢ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَحُصِّلَ",
            "وَٱلْعَٰدِيَٰتِ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "إِنَّ رَبَّهُم بِهِمْ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "لَّخَبِيرٌۢ",
          "options": [
            "لِحُبِّ",
            "قَدْحًا",
            "لَّخَبِيرٌۢ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "(is) surely All-Aware"
        }
      ]
    }
  ]
}